突發 馬來西亞總理納吉宣布解散國會舉行大選

馬來西亞總理納吉今天宣布解散國會，為舉行大選鋪路。執政長達60年的國民陣線雖面臨民眾生活成本升高和貪腐指控，但預料仍將勝選。

納吉在電視演說中表示，國會解散令於明天（周六）正式生效，馬來西亞選委會也將依法於國會解散60日內宣布投票日。

首相拿督斯裡納吉今天（6日）通過電視直播，宣布國會明（7日）解散，為第14屆全國大選鋪路。

納吉表示，已覲見國家元首，獲得陛下御准於解散國會；並要求所有州務大臣和首席部長，向各州統治者尋求御准，以解散各州議會。

根據憲法規定，國會解散後的60天內必須舉行選舉，以產生新屆政府。

納吉是在副首相拿督斯裡阿末扎希的陪同下，於電視直播作出宣布。

据選委會3月公佈的最新選民冊，我國共有1480萬名符合资格的选民，在即將舉行的第14屆選舉中选出下院222个席位以及州议会505个席位。

2013年的505選舉，國陣在222國席中贏得133席繼續執政；而當時的民聯則赢得89席。不過，民联在全国国会议席的总得票是562万3984票或50.87%，而国阵的得票则是523万7699票或47.38%，差距是38万6285票或3.49%。

馬來西亞唔係各個州d土皇帝輪住做架咩???原來有大選架???

馬來西亞總理納吉布（Najib Razak）周五（6日）宣布，決定周六（7日）解散國會，大選需於國會解散後60日內舉行，確實日期仍有待選舉委員會決定。

當地國會在3月底通過重劃新選區計劃，有民眾批評此舉有利執政的國民陣線（Barisan Nasiona），讓他們在大選中更易勝出。

總理納吉布（Najib Razak）被指為出戰今年大選，而有多番動作，例如政府於3月推出《2018年反假新聞法案》、以及於4月初向全國160萬公務員加薪「派糖」等。

納吉布的總統任期於6月24日屆滿，早前已不斷有消息傳出他希望提前舉行大選。

在今場選戰中，92歲的前總理馬哈蒂爾（Mahathir Mohamad）矢言要將納吉布拉下台，馬來西亞反對派希望聯盟1月7日公布，推舉馬哈蒂爾參選今年舉行的國會大選。不過他領導的土著團結黨周四（5日）被社團註冊局指未有提交足夠文件註冊，勒令要暫時解散。

最高元首就係

最高元首有冇權力???

睇你指乜
國內就一定有
係國際都係比人撚狗

屌你老母 樓豬篇野咁撚多殘體都冇人屌

馬國明解散國家

受訪的馬來西亞政治分析員預計，首相納吉將速戰速決，在月底舉行大選。

政治觀察家黃進發認為，種種跡象顯示，納吉將提前舉行選舉，而不是之前媒體報導的5月份。他預測，提名日將落在下星期六(13日)，投票日則是26號。

他說：“從納吉的角度去看，他解散土著團結黨基本上就是承認兩件事，一就是他怕馬哈迪，第二就是他相信馬來海嘯會發生，在大選前解散對方的政黨，這是第一次發生，那麼他應該會求速戰速決，因為時間越長，選民越容易受到感染，所以投票率會提高，但是如果競選期短的話那麼他可能就可以把這個投票率壓低一點。”

黃進發估計，如果投票率低於70%，納吉領導的國民陣線將順利入主布城，如果投票率高達85%，情況則會逆轉，因此，投票日是否落在工作日將成為關鍵。

馬哈迪是否能帶動“馬來海嘯” 暫無法得知

另一方面，政治分析員藍志峰認為，雖然馬哈迪為首的土著團結黨已經被撤銷，但這並不影響馬哈迪的號召力，至於馬哈迪是否能帶動所謂的“馬來海嘯” ，目前仍無法得知。

他說：“在一些特定的地方確實有一些馬來反風，就比如說在柔佛一些地區、吉打、在東海岸，比如說在登嘉樓，但是這個反風還沒有蔓延到全國其他地區，但是如果這些馬來反風能在特定地方吹起，再加上如果反對黨預期操作得很好的話，可能會蔓延到其他地方。”